林鄭組班底 ：要多啲女性入局

被稱為「CY2.0」，行政長官候選人林鄭月娥今早在商業電台一個節目上回應指，自己擔任政務司長時，認真又盡責地為特首施政服務，上述的稱呼可以理解，但認為沒有根據可標籤她為「撕裂2.0」。林鄭月娥對自己選情抱積極態度，不會否認自己是「大熱門」，又指接觸民主派專業界別選委時，感到不少專業人士都認同她的施政理念，認為有希望爭取他們支持。

林鄭：廚房太熱 動輒得咎

即使成功當選，林鄭月娥認為「組班」會出現困難，因形容現時「廚房太熱，動輒得咎」，官員的工作甚至會影響家人。林鄭月娥希望，來屆政府班子較現時更為年青、有更多新血參與，又說「女性一定要比現時多」。

相關文章

對於香港社會上有被「西環干預」的觀感，林鄭月娥說，在任政務司司長時與中央有接觸，能感受到中央一定是希望「一個兩制」成功落實，讓香港實踐高度自治。

會優先處理教育議題 增50億經常開支

若成功當選特首，林鄭月娥表示，會優先處理教育議題，當選後即以候任特首的身份，不分政治立場諮詢教育界持分者意見，訂下教育政策優先次序，並承諾來年增加投入50億元的教育經常性開支。林鄭月娥又會將這種不分政治立場的「管治新風格」，放在政改問題上做諮詢；在土地供應來源上並會「與民共議」。

女人做高層一定好麻煩